蘋果：口頭訓斥是最輕微處分 不會入簿 無礙仕途

警務處處長鄧炳強今日表示，就近月的抗爭活動中，警隊督導人員曾「訓斥」21名警員，包括涉嫌在11月駕駛警方電單車衝入人群示威者的交通警，以及兩名曾在執法時不適當展示他人記者身份證（致洩露記者私隱）的警員。但有資深警官指出，口頭訓斥是違規警員的處分之中最輕微的，甚至有機會不用寫進俗稱「行為簿」的警員服務紀錄，即是不用作書面紀錄。故警員若違規後僅被上司「訓斥」，很多時都無礙仕途，有可能照樣升職。從另一角度看，「訓斥」是最容易放生違規警員的處分。

根據《警察（紀律）條例》，警方的紀律處分，由輕微至嚴重懲處依次為警誡、譴責、嚴厲譴責、沒收不多於1個月的薪金、降級、立即辭職、迫令退休及革職，條例之中，沒有鄧炳強所謂「訓斥」一項。
有警官解釋，俗稱口頭警告的「訓斥」其實是最輕微的處分，訓斥也分兩種，第一種較輕微，是由警員直屬上司作出的口頭警告，毋須寫進「行為簿」；第二種「訓斥」則較嚴重，須寫進「行為簿」，即成為一個書面紀錄，但若上司打算把訓斥一事寫進警員行為簿，須通知有關警區的指揮官。

消息人士補充，若警員違規行為比以上更嚴重，但尚未到達可作刑事檢控的地步，例如警員與黑幫懷疑過往甚密、或未經上司許可擅自借高利貸，警方便有權對有關警員作出紀律聆訊。聆訊的結果除可帶來降職、革職等嚴重處分外，更可能影響到違規警員離開警隊後，不能獲得原有的福利如長俸等。

冇後果點解唔做

我地已經口頭訓斥過所有被捕手足 (斥責佢地太唔小心比狗咬)
要求警謊立即釋放所有被捕人士

你地冇做錯
最錯俾人影到